有冇做緊marketing 嘅巴絲？

其實marketing 係做咩？
點入行？人工前途如何？

想了解多d呢行

咩major呀絲打

Marketing咁大

代名詞嚟
好多時係解傳銷

Marketing離不開sales

你做marketing既title 定 marketing firm呀
做marketing research啱唔啱心水

係香港marketing係離唔開sales
利申：前fmcg marketing, 太辛苦考左政府工

Digital marketing

收工坐車訓著左

如果係Event marketing ，係做咩？

Digital 同research 都想知，見巴打問到，但event 相對地想知多d

做緊digital marketing

有咩做嫁？

毒撚開post冇人理

千祈唔好入行 千祈唔好

包括上網站討論區做打手

in house marketing 冇咁辛苦，通常搵agency 幫手，但都要ot

唉

Why？

Lm

lm

人工低、冇前途、乜都關你事

先講Inhouse，sales一差

不要再說了

撳錯自膠

Inhouse嘅話sales一跌，第一個問責嘅係marketing team，第一個開刀嘅都係marketing team。agency就做狗，講完

最慘係marketing充斥一大班老屎忽，好聽啲叫靠工作經驗上位，難聽啲叫無料扮四條

仲要sit啲唔關你事嘅會，因為marketing 可以幫手諗啲新ideas俾sales

咁濕鳩
咁event 又係做咩？

全部都係閪女人，自問頂唔順

咁event executive果d點? 算唔算marketing

講黎聽下

真心想知marketing 係撈乜

無撚錯

FMCG mkt

行家

幾點收工呀平均

痴線

digital marketing

8-9

岩岩10點收工

做邊間

可唔可以講解下fmcg mkt要做d咩

留名

想做event 類似大公司既marketing communication team 好冇做?

通常有2種
有d公司入面會分brand team 同 trade mkt
Brand team 做ATL
Trade mkt 做 BTL

有d公司得1條Mkt team , 做晒ATL + BTL

做晒真係好爽

唔自爆啦

此post 浮返上面

大公司先有正常既 Marketing Team，唔同 industry 會有小小分別，但通常係 Brand Marketing, Product Marketing。上面既巴絲講既 Event Marketing 理論上都係呢兩種。而理論上有 D 會再拆理，尤其是後者有部份會分埋唔同 Product 既 Acquistion 同 Retention。不過濕鳩細公司 Marketing = Sale 。
唔好諗到 Marketing 等於諗下橋好得意，基本上係跟公司方向，做下濕鳩野又一日，部份 Industry 會接觸多 D Consulting Company、Production House 之類。
我做個邊用左年幾兩年攪個 Global Homepage Redesign，Internal Testing 完出街唔夠一年就收到一份由 CEO 同其他高層傳過來既文件，原來佢地屎忽鬼搵左間英國 Consulting Firm 比意見做 Rebanding，問我地意見。心諗整完樣野無耐你突然間又玩既既野，唔單止個 Homepage 可能要再攪過，什至成個機構既 Template、Tag Line 同 Giveaways 又要再做過，一重整又 N 咁多意見，鬼佬又屎忽鬼遲覆你，到話真正推又話邊樣唔好，班 Country 什至乎 Regional Director 又要加巴嘴懶有見地咁，勁想屌鳩佢地 。

見人講marketing = sales真係得啖笑

喺某間fmcg做過intern，唔明點解mkt team好似好少人個個忙到隻狗咁...

有條友last day走埋黎同我講千祈唔好入行、職已辭、做五年都唔過20k之類

FMCG 人工唔差架wo
但忙到隻狗咁就真既

做緊酒店marcom+PR+digital marketing 乜都掂下咁

做events and communication 係咪好chur 睇見好似幾好玩

做緊marcom
當啲events好密
呢個event仲準備緊
又嚟下一個新event要準備
就唔係太好玩嗱

不過做完之後會好開心有成功感

Digital marketing 準備考政府工

如果讀嘅同marketing 無關
係咪做marketing機會好微？
想做in-house

反而覺得要做marketing 唔需要讀marketing都得

巴打思想正確
利申：某大電訊公司做marketing assistant

巴打咁岩我都係某大電訊公司做Marketing

行得好呢步

讀mkt既同事話讀既都唔撚開事，唔洗讀都得

利申political science grad, in house mkt

但send 好多份都無回應

係咪搵啲assistant or executive 應該？
怕真係有得in 比人問都口人唖 無讀過mkt

不學無術嘅垃圾sales

直接做廣告啦
你同人講識埋design 會比人當designer 咁用
marketing 嘅嘢冇你份做

人工低，無前途，咩都要做 中哂

hkt?

唔係但同group

c記